［反思］點解法律唔係必修科？

根本大部分人都未睇過，唔了解要遵守啲咩法律
然後d 人犯法就拉佢地坐監
覺唔覺好唔make sense ?

點解教育界唔將法律（eg 基本法）成為中小學必修課程？

起碼有用過讀乜撚野通識

如果加入必修科，學生的負擔會好重 ？

「基礎邏輯」先應該係必修科

法律其實都只係末技

律師收入減少？

窮人識黎無用
有錢人大把律師用

《基本法》公投過架咩？

點解要必修一個宗主國奴役殖民地既法律?

洗腦?

法律小數人玩意
多人識律師冇得撈

識得：
(1) 黑警無搜查令唔比佢入屋 / 唔開手機比佢睇
(2) 被拘留唔講野 / 唔簽任何口供紙

已可以係 80% case入面保安全

你估law係德育科咩?
law嘅concept係好深, 唔係一個dse攞<25分嘅人可以教到嘅嘢
教錯咗咪重衰

因爲越少人理解越有助立法既人

Law一定用英文讀先得 真係會搞死中學雞

要白人去審先得

黃種人去審, 一樣係白讀

係喎

同意，同一條例睇中文個詮譯係差好多，
尤其有啲例係好複雜，有好多條件嗰種

唔好話中學雞
連班教畜啲英文都唔掂
掂就一早入咗law sch啦

有利益關係

法律條文可以解到好深，仲難過背古文

個個都識法律 班律師食屎都得啦

中文科仲無用，負擔又重

DSE通識點樣令學生學習思考

好多回應都好諷刺性地針對香港的情況

但其實點解全球好似都無乜邊個國家 中學有教LAW ?
最多少少civic education講下個政府如何

你條撚樣肯定無讀過通識

咁Basic first aid 都應該係必修科

其實律師呢行已經係供多於求
識好多讀law嘅其實搵唔到工

有得諗

林作教ielts

反而見歐洲好多都會要你識煮食/野外求生/急救

反觀香港個D歷史/通識真係變左洗腦科,連台灣都不如

啱，好多人連基礎邏輯都冇

而家仲有人吹話淨係睇IQ唔公平

睇多幾個Q對果d人仲唔公平

叫佢地點追？

你已正評這個回覆。

我覺得中學生期間應該要學基本法律知識
如果乜都唔識 又冇錢請律師
咁入到警局就渣都冇

未有通識前真係有學校有civil education

香港人缺乏邏輯
俾土共玩弄
宣誓可以拉埋南京大屠殺講

good idea

話說邊度有得學
幾耐上手？

好多地方都有得學
AMS,紅十字會,ST john,拯溺各會

上夠三十幾個鐘就搞掂

基本法嘅宗旨
唔係要所有人都睇得明啲法律條文咩？🤔

要游水好勁架？

我自己游水都係半桶水

教咩？ 真心未讀過

香港有 10100 個持牌 SOLI

其實全世界大部分國家大部分人口 邏輯都廢廢地
尤其上咗年紀個班特別容易被洗腦
香港地其實算OK
只係大家比較惜身
敢怒不敢言

基本急救唔包括拯溺,拯溺會只係順便開埋急救班同d人可以喺同一個會考哂d牌

1：700 ?
其實算多定少？有無其他國家參照下
Bar的數目呢?

好似教埋數

中國人DNA 唔識守法
教黎冇用

基本法嘅宗旨, 係隨時任意搬龍門玩鳩班港豬 (包括公民黨)

讀咩都冇用啦咁講
讀書本身就負擔重 咪讀囉

this is good?

又要考咩證書好似好麻煩
想學下野姐
張證書有咩用

中文作文成日學埋乜野比喻
日常對話成日俾人偷換概念
其實係狗屁不通
但又講到好有道理

佢應該都搵唔少錢

燈塔其實主流應該係搵佢sell 英國boarding school或者大學升學

我還返曬比阿sir

印象中有少量基本法，真正法律係0

做sales個陣咪有用
普通人都係用emotion而非ration做decision making
反正香港都係炒炒賣賣

個Education真係prepare到學生進入job market

人種OK既
係個文化同制度問題姐
你睇新加坡 同 舊時香港就知

通識科養左大量教畜,亦係佢唯一用途

除咗紅十字會,其他我都上過,AMS會教多野練習時間就少d,ST john 多d時間練習,其他地方嘅班就小班教學有咩好處唔洗講

張證書有咩用就因人而異,至少學完一生受用

英數咪有用，當然，你讀唔到大學就乜都無用

點解上過咁多個既？
唔係上一個就夠？
讀完會唔會唔記得架
現實遇到特發情況個陣會識實際操作？

例如有咩權你以前唔知
但讀完會知

唔怕報警？

淨係知何君堯/容海恩好輕鬆pass PCLL

以前law 收分幾多？

何君堯好似係先拿英國執業,

然後係1997年前, 直接convert拿香港執業

容海恩我就唔知

個個都識
細case咪唔駛要律師囉

急救證書3年就會過期,
所以我複修過幾次
學完一次係會唔記得,通常會唔記得d包紮方法,但止血同心外壓d大路野都仲記得
但複修多一兩次就深刻d
實際我未遇過,但唔會好似練習咁順利,始終身上資源短缺,

[恥笑開始] 原來當年何君堯PCLL肥佬要重讀

Repeat PCLL 輕鬆pass ，真的嗎？

個個識, 律師就無生意。
道理同點解醫學, 外科手術唔係必修科一樣

識黎做咩，d法律定義成日變既，龍門任人搬，呀爺睇你唔順眼作都可以作到你犯法

容海恩好似城大JD

原來係咁....

pass PCLL 唔難, 係考入去爭崩頭之嘛 (依家)

1983年PCLL應該都無乜難入

李柱銘3RD HON都入到

當年有學位既人數, 本身就少

講到中學教既英數係大學有用的咁
數學大學會由頭教過 你只係要識加減乘除d基本野 不過可能d人個腦唔多掂先要打下底
英文你以爲中學教既野會有用？自己上網睇書睇電視學架wo 中學既英文有咩用？
唔好讀中學啦 冇用架嘛

最應該必修嘅係邏輯

讀法例夠了

大學由頭教起，你咩系要由頭教起
英文堂係等你班懶人多啲接觸下英文，教下你文法

講得出呢句，就知你根本唔係law school

Law school最鍾意講既一句係：我地唔係學what the law is，係what the law should be

唔知啊，見到何君堯律師寫篇英文信，寫到成pat 屎咁。

自從好多建制低能律師出現，我以為讀law 好似好易咁。

法律唔係個個讀得黎

起碼勞工法例你要知

想了解更多？即上勞工法例你問chatbot答:

㩒Send Message即刻問法例疑難

點基本法？背咗條例就算？
會唔會太睇小law

有一大堆case law同concept...剩係羅份ordinance, 一般人唔知做緊乜同諗緊乜。

其實點解話語文同數學係學習嘅基本
因為係要嚟學識讀寫語文同正常邏輯
以前語文科文章內已經包含好多做人處事嘅思考同道理，即係咩公民教育社會歷史政治哲學應該包咗嚮入面
數學點解咁強調逐步解題就係邏輯思考嘅基本
其他專科係要靠自己再讀再搵參考先有得識
但因為假設咗你讀語文數學讀好咗
再搵專科參考書，就應該唔難
可惜而家事實係啲語文數學科教到太專
背離咗語文數學科作為學術基礎呢個使命
搞到要整個通識另外教另外讀
不過無可否認而家社會複雜得好緊要
法律亦唔係以前理想中咁簡單可以憑字面常理可以理解
除咗法律，其實好多專科已經發展到一個地步
唔係話有咗基礎教育嘅語文數學作為工具就可以掌握到
而要另外專科專讀
總括嚟講
而家人類學習嘅模式
太慢得嚟已經追唔上科技時代嘅步伐
再講落去
你會見到人工智能就相對可以短時間內學到人類要用數以年計修習精力先學到嘅嘢
人工智能其實嚮未來好大機會叻過人類

其實我都唔知讀LAW算易定難

我覺得睇天資

坦白講

木工同電工都好有用

家政應該係港女強制必修至中六

DSE家政肥, 唔比入大學

另外，香港嘅教師
根本就係自己讀唔成書走去教書
所以佢哋只能教專科
連語文數學都只能當專科嚟教
要語文數學科教師佢哋因人制異就地取材教埋社會哲學邏輯應用而家呢啲咁嘅質素嘅教師就係無能為力

我屌你老母
如果冇通識科 有冇反對國民教育 有冇雨傘革命 有冇獨立派

無搜查令唔比入屋？
你肯定？
下下要apply搜查令，都唔得閒wo

你唔讀專門既科 除左加減乘除外
咩野圓周 咩野三角形角度 有咩用？

勞工法例一定要

係嫁 你冇搜查令係的確唔入得屋
私人地方一定要搜查令 你格硬入就擅闖民居
濫用職權
你硬入既最好搵到料 搵唔到就賴屎上身

我認為基本要知道
SOGO個類都要知
基本既權利都要知 好似差佬冇權拎你電話號碼一樣 有好多人唔知差佬係唔拎得

SOGO中學生真係handle到咩

你都真係好好笑

SOGO係...
但有時候我懷疑係咪去街市買斤菜, 去茶餐廳成碟飯有d乜甩漏, 係咪真係為了十幾蚊咁有心機去small claim tribunal....

唔好傻啦。
執法者同普通人唔同，法律賜予的

所有學識都有最基本概念可以學架啦
唔通小學教常識 中學教Phy Chem Bio
又等同於睇小科學？

賜你老母咩, ON

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

駁唔到 要鬥最深law會難過phy chem bio咩

我覺得真係要教中學生咪教legal system, 簡化左既contract law, 少少procedure野囉

點樣為之一個contract，咩係侵權，有邊幾種常見罪行，基本法同ICCPR既人權，有邊幾級法院，有咩途徑攞到legal advice (e.g. legal aid)

我諗呢度6個鐘到

就係考智商，同俾你有機會揀專科或出國用
要俾你讀，你先有得揀

識唔識232章警隊條例第50條(3)同(4)

(3)如任何警務人員有理由相信任何須予逮捕的人已進入或置身在某處，則居住在該處或管理該處的人在該警務人員提出要求時，須容許該警務人員自由進入該處，並給予一切合理的便利，以便他在內搜查。 (由1992年第57號第2條代替)

(4)如未能根據第(3)款獲准進入該處，則任何人在根據手令行事的情況下，及在本可發出手令但為免使須予逮捕的人有機會逃離警務人員而未取得該手令的情況下，該人進入該處及在內搜查，乃屬合法；該人如在妥為宣告其所具權能、目的及內進的要求後，仍無其他方法獲准內進時，則他為得以進入該處而擊破任何地方的外部或內部的門或窗，均屬合法，不論該地方是屬於須予逮捕的人或其他人的。

雖然係有用過通識呢d吹水科 但變左個個出黎都爭考公務員

咁你實炒到畢唔到業

其實我只係想講係流於片面嘅學習 並唔係等於學識咗/明白法律啫

特區政府：法律 = 國歌法/國旗法

但法律咁多範疇
應該教邊d

基本法唔係法律，你都唔需要遵守基本法

佢唔抵得咁早教哂你啲有用嘅嘢。

基本法係憲法

唔係我哋遵守嘅法律

冇錯 如果因為唔熟法律 而令到自己無辜咁坐幾年監 真係自毀前程

Ha right !
我覺得睇運

通識算鳩數啦